想砌女，睇睇呢條得唔得

見到youtube成個外觀好簡潔，spec係咪可以再好d? 謝謝咁多位巴打

NZXT H510 Elite Case

NZXT N7 Z490 Motherboard

NZXT C850W Power Supply

NZXT Kraken Z63 Liquid Cooler

INTEL i9-10850K CPU

Corsair Dominator Platinum RGB 16GB (2x8GB) DDR4 3200

Corsair Dominator Platinum RGB 32GB (2x16GB) DDR4 3200

Nvidia Geforce RTX 3080

1TB WD BLACK SN750 NVMe

500GB WD BLACK SN750 NVMe

Antec PSU Extension Cable

NZXT AER RGB 2 120mm

NZXT AER RGB 2 140mm

RAM同SSD想點

笑咗 +1

樓主新買嘅話 ram 就 無謂混搭，一係直接 16 x4 一係 16x2 就算數。睇落去似係想超頻嘅配置，所以3200MHz 就不予置評，無咩好唔好。

SSD 通常有位插2隻M.2 嘅板， 用第2個M.2插口 會 拉低性能/ disbale 某啲插口，自己要睇住。 舊機升級容量嘅話咁插好正常，新買如果唔係價錢差太遠不如直接2TB M.2 ?
或者想平就 M.2 混搭一個 SATA 嘅大容量 2.5" SSD

Ram一係4條8，一係4條16，唔好混
Ssd依家samsung 2tb m2 970evo plus先1900港紙
Cpu cooler可以上到z73

多謝幾位巴打回覆，重疊ram同ssd 我相信係個youtuber想講可以用呢兩款，個list係條片抄出黎
請問呢個nzxt系列好唔好呢定係只係得個design? 今日搵左間野報價，按照呢個list換 i9-10900K cpu 要成 2萬6 😱
本身budget預 15k 至 20k 但如果貴小小用到 5 至 7 年都可以考慮下

我都有諗過好似佢咁樣砌啲“騎呢”既Ram組合。16G好似好基本咁, 但32G又好似多得濟, 好似 （ 4Gx2+8Gx2 ） 其實有冇咩特別?

其實問題不大，協同性差啲咁解。雖然唔會發揮到最好效能，但都一定快過 8x2。

其實而家係 8G 文書基本，16G 打機基本。而單一條4G 嘅ram其實已經有少少過時，新砌嘅機會唔抵玩。較正常可以按價錢考慮 8x2 8x4 16x2，16x2 會方便以後有需要升級插多2條。

32G 左右嘅ram 無話多唔多得濟，只要多線程做嘢就一定會用得多，包括食ram 怪嘅 chrome ，開越多分頁越食ram。 所以有人文書但需要保持大量分頁，以便隨時轉換嘅都會插爆ram 。